# Fujii Souta is de jongste shogi speler die de kisei titel behaald

Een japanse pro shogi speler heeft de kisei titel behaalt naast zijn andere 8 grote titels.
De 16e hebben Fujii Souta en Watanabe Akira een beslissende wedstrijd voor de kisei titel gespeeld.
Je moet 3 van de 5 wedstrijden winnen om de titel te krijgen.
Ze hebben 3 wedstrijden gespeeld, Fujii won er 2 en verloor er 1.

De laatste wedstrijd begon deze morgen om 9u en duurde tot 17u11, Fujii won en kreeg de kisei titel. Fujii behaalde voor het eerst de titel.

Fujii is 17 jaar en 11 maanden oud. 30 jaar geleden behaalde Yashiki Nobuyuki de titel toen hij 18 jaar en 6 maanden oud was. Fujii is nu de jongste persoon ooit om deze titel te behalen.
Fujii zegt dat hij zijn best gaat blijven doen om zijn shogi spel te verbeteren.

Ongekende kanji: 将,藤,聡,聖,渡,齢,敷,伸,之,歳,努,頑,張

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012519331000/k10012519331000.html>
